{
    "question": "3 bilangan membentuk barisan geometri jumlah ke 3 bilangan tersebut adalah 14, dan hasil kalinya 64. Tentukan ke 3 bilangan tersebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dik : <br>Barisan geometri\u00a0 U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14\u00a0 ; U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64<br>Dit : <br>U\u2081\u00a0 ;\u00a0  U\u2082\u00a0  dan U\u2083<br>Jawab : <br>U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64 ==&gt; a x ar x ar\u00b2 = 64<br>a\u00b3 x r\u00b3 = 64 .... ruas kiri dan kanan diakar pangkat 3<br>ar = 4 ..... pers(1)<br><br>U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14 \u00a0 ==&gt;\u00a0 a + ar + ar\u00b2 = 14 \u00a0 ==&gt;\u00a0 a + ar + ar.r = 14 <br>a + 4 + 4r = 14 ==&gt; 4/r + 4 + 4r - 14 = 0\u00a0 \u00a0 ==&gt;\u00a0 4/r + 4r - 10 = 0 <br>4 + 4r\u00b2 - 10r = 0 ==&gt; 4r\u00b2 - 10r + 4 = 0 ==&gt; (4r - 2)(r - 2) = 0 <br>r = 1/2 atau r = 2 <br>untuk r = 1/2 maka a = 4/0,5 = 8 <br>maka bilangan yang dimaksud adalah : 8 , 4 , 2 <br>untuk r = 2, maka a = 4/2 = 2 <br>bilangan yang dimaksud adalah : 2 . 4 , 8 <br><br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64\u00a0<br><span>sifat barisan geometri : U\u2081 x U\u2083 = U\u2082\u00b2\u00a0</span><br>maka didapat : U\u2082\u00b3 = 64 ----&gt; U\u2082 = 4 dan U\u2081 x U\u2083 = 16 ..... pers (1)<br>U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14<br><span>U\u2081 + 4 + U\u2083 = 14 ----&gt; U\u2081 + U\u2083 = 10 ......pers (2)\u00a0</span><br><span>dari pers 1 dan pers 2 didapat bilangan yang hasil kalinya 16 dan hasil jumlahnya 10 adalah 2 dan 8\u00a0</span><br><span>jadi bilangan yang dimaksud adalah 2 , 4 dan 8\u00a0</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pemilik-kebun-memetik-apel-setiap-hari-nya-dan-mencatat-132",
            "question": "Seorang pemilik kebun , memetik apel setiap hari nya dan mencatatnya , banyak apel yang di petik pada hari ke-n adalah Un=80+20n .    Tentukan banyak nya apel yg di petik dalam satu minggu beserta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seminggu = 7 hari<br>U1 = 80+20(1) = 100<br>U7 = 80+20(7) = 80+140 = 220<br><br>Sn = n/2 (U1 + Un)<br>S7 = 7/2 (100 +220)<br>S7 = 7/2 (320)<br>S7 = 1120<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-ke-10-dari-barisan-3-5-7-9-adalah-222",
            "question": "JUMLAH KE-10 DARI BARISAN\u00a0 : 3, 5, 7, 9 ...... ADALAH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = n/2 (2a+(n-1)b)<br>Sn\u00a0= 10/2 (2.3+(10-1)2)<br>Sn = 5 (6+18)<br>Sn = 5 . 24<br>Sn = 120",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-jika-fx-3x-4-dan-fb-26-maka-nilai-134",
            "question": "Tolong dibantu :) \u00a0 jika f(x) = 3x - 4 dan f(b) = 26, maka nilai b + 2 adalah.... please bantu,..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f (x) = 3x-4<br>f (b) = 26<br><br>f(b) = 3.(b)-4= 26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3b = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 10<br><br><br><br>b=2 = 10 =2 =12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 3x - 4<br><span>f(b) = 26<br><br>f(b) =&gt; 3x - 4 = 26<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 26 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0\u00a0 = 30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 = 30/3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b\u00a0 \u00a0  = 10<br><br></span><br><span><span>b + 2 = </span>10 + 2 = 12<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-4x2-px250-akar-akarnya-sama-nilai-p-adalah-a-20-424",
            "question": "Persamaan 4x\u00b2-px+25=0 ,akar-akarnya sama.    Nilai p adalah\r\na. -20 atau 20\r\nb.-10 atau 10\r\nc. -5 atau 5\r\nd. -2 atau 2\r\ne. -1 atau 1\r\n\r\nMohon dibantu dan jangan lupa memberikan pembahasannya\r\n\r\nTerima kasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akar - akar sama -&gt; D = 0<br>[tex] b^{2} [/tex] - 4ac = 0<br>[tex] p^{2} [/tex] - 4 x 4 x 25 = 0<br>[tex] p^{2} [/tex] = 400<br>p = 20 atau -20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-persamaan-kuadrat-jika-23y252y1-yang-bisa-758",
            "question": "Tentukan akar akar persamaan kuadrat jika 2/3y2+5/2y=1 ,yang bisa jawab jawab ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{2}{3}y^2+\\frac{5}{2}y=1\\ kalikan\\ kedua\\ ruas\\ dengan\\ 6\\\\\n4y^2+15y-6=0\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-b \\underline{+} \\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{15^2-4(4)(-6)}}{2(4)}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{225+96}}{8}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{321}}{8}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1suku-ke-2-dan-suku-ke-5-dari-barisan-geometri-adalah-12dan-49-617",
            "question": "1.suku ke-2 dan suku ke-5 dari barisan geometri adalah 12dan 4/9 tentukan rumus suku ke -n besarnya suku ke-4     2.tiga bilangan membentuk barisan geometri jumlah ketiga bilangan tersebut adalah 14 dan hasil kalinya 64 tentukan ketiga bilangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U2=12 &lt;=&gt; ar = 12 \u00a0 \u00a0 ....1<br>U5 = 4/9&lt;=&gt; ar^4= 4/9....2<br>1 dan 2 didapat r\u00b3 = 4/(12x 9 \u00a0= 1/27 jadi r = 1/3 dan a = 36<br>Un = ar^(n-1) = \u00a036 (1/3)^(n-1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsi-tentang-konsep-dasar-sudut-347",
            "question": "Deskripsi tentang konsep dasar sudut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut adalah titik yang dibentuk oleh 2 garis yang bersinggungan atau berpotongan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persegi-abcd-dengan-panjang-sisinya-a-cm-pada-sisi-ab-diberi-tit-273",
            "question": "Persegi ABCD dengan panjang sisinya a cm. pada sisi AB diberi titik E dengan panjang AE adalah x cm. Diantara sisi BC diberi titik F dengan panjang BF\u00a0= AE. Panjang EB = FC. Tentukan luas minimum DEF !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama halnya dengan rumus persegi biasa yaitu sisi x sisi = a kuadrat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-dilempar-vertikal-ke-atas-dgn-kecepatan-awal-vo-39-939",
            "question": "Sebuah bola dilempar vertikal ke atas dgn kecepatan awal Vo = 39, 2m/s\u00b2 dan tanah dgn g=9,8 m/s\u00b2. Nyatakan dahulu posisi bola, y (dalam meter) setelah t sekon. Kapankah ketinggian y lebih dari 34,3 m?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau saya cari hasil nya 1 sekon lebih agar ketinggian lebih dari 34,3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-rumus-luas-daerah-dibawah-kurva-481",
            "question": "Apa rumus luas daerah dibawah kurva?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung sumbu X dan Y yang diketahui\u00a0<br>dan tergantung bentuk kurvanya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tergantung bentuk kurvanya dan juga sumbu X dan \u00a0Y\u00a0nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}